禮頓被指杜撰工傷報告 蓮塘地盤工墮下變跣倒

2018年05月11日

禮頓被指杜撰工傷報告
蓮塘地盤工墮下變跣倒

■承建商禮頓被指有意隱瞞蓮塘/香園圍口岸工程的工業意外。發展局圖片

【淡化工傷】

【本報訊】承接本港多項大型工程的禮頓建築（亞洲）有限公司，被指為避過停標懲罰，杜撰工傷事故報告。

由該公司承辦的蓮塘/香園圍口岸工程，去年有工人受傷，導致手腕骨折，禮頓被指在事故報告上淡化受傷原因，更兩度要求中間人游說工人把口供由「從高處墮下」改為「於地面跣倒」；禮頓指不作回應。

記者：趙雅婷

事發去年8月12日晚上約7時，根據本報取得該名傷者於8月15日的陳述紀錄，事發時他佩戴安全帶，在離地約6米高的樓面上行走，其間突失足墮下，他形容事發時環境光線昏暗，只有上層射燈，並不足夠。

工頭稱被迫游說改口供

本報另外取得涉事的3份勞工處工傷呈報文件。第一份為傷者的直屬僱主、即工程二判向禮頓提交的文件草稿，於8月16日紀錄傷者事發時在樓面工作，由約6米高的2樓墮下至1樓，意外類別為「人體從高處墮下（6米）」，文件有提及事發地點光線並不充足。

禮頓其後向勞工處提交的正式表格，卻指事發時傷者正步行至工作地點，失去平衡跣倒在地，意外類別為「滑倒、絆倒或在同一高度跌倒」，並無提及現場環境光線。文件紀錄日期為8月22日，蓋印顯示勞工處於9月4日收取該文件。

傷者的僱主、工程二判高先生（化名）表示，事發後一名禮頓高層表示因2016年尾地盤的另一宗致命工業意外，正與發展局談判罰則，擔心再有同類意外，可能會被罰停標，故要求他游說傷者將口供改為「於地面跣倒」，又威脅「如果你唔肯就範，我一定搞你，你間公司會有好多麻煩」。

傷者的工頭陳先生（化名）表示，意外數日後曾到禮頓的安全部辦公室錄口供，他指禮頓的安全主任不單態度惡劣，更要求他游說傷者將口供改為「於地面跣倒」，並指會提供一筆高過保險賠償的金錢予傷者。「佢哋想私下和解件事，簽咗和解紙，單工傷就唔會上到去（勞工處）」，惟陳先生擔心會影響傷者日後的保險賠償，拒絕合作。

高先生表示，自拒絕禮頓要求後，接連有數名直屬他的工人被禮頓趕離地盤。8月尾，高先生輾轉得悉禮頓杜撰工友的受傷經過，他遂要求禮頓更正，否則向勞工處揭發事件。根據本報取得禮頓期後再向勞工處提交的表格，事發經過被修改為「從高處墮下」，但因個案沒有目擊者，故被列為可疑，亦無提及現場環境的光線問題。

勞工處回覆本報查詢時指，因個案存有爭議，處方已主動向僱傭雙方了解情況，要求提交資料跟進，並向傷者交代有關進展。
禮頓指不會回應有關個案。本報曾致電傷者查詢，他指個案正由律師跟進，不會作回應。

上一則
病人轟博愛代約私家服務報錯價

下一則
遭質疑為避停標懲罰

遭質疑為避停標懲罰

團體：時有承建商逼私了

禮頓安全好嚴嫁喎 咁都出事

垃圾鬼佬公司😂

仆街咁都有五毛

唔係中資左咩？

唔係賣哂比支那咩？

垃圾禮頓人渣jeff

廢你老母青,五毛狗

人你老母妖你老母閪呀屌你老母爛臭閪
駁唔撚到用人身攻擊真係笑撚死人呀五毛狗

真你老母英雄,你話自己英雄呀?
你話人係人妖你就唔撚係五毛狗?
五毛狗改不了食屎,而家我話嘅,講人妖呢個term都就係五毛/女權閪

strive for safe

你個女權爛臭閪就發癲

支那式報告

Jacob做假
Arup人工島飄移
leighton報告做假

高先生表示，自拒絕禮頓要求後，接連有數名直屬他的工人被禮頓趕離地盤。

搞咩呀Leighton

咁撚驚人為著數做偽娘,食藥或者變性咪搞男權囉,你唔撚搞你就冇資格歧視,你歧視就係女權狗

仲係唔係個閪人Bobby做SSO？

哦,原來唔撚做嘢一味屌一個星斗市民就可以解決社會問題

光頭波比串77

鬼唔望佢呢單嘢俾禮記推出嚟做condom

繼續講囉五毛狗,女權閪
我嘅言論只係一個開始,我得個講字,冇證據證明我一撚定做
不過男人個個都唔撚企出去撐男權,甚至做狗公撐埋女權臭閪
遲早全香港嘅大部份男人都會心灰,結果自殺或者做偽娘,甚至食埋藥變埋性
你唔撚搞,咁祝你俾女人屈非禮俾報紙響鳩你全朵
到時先搞?太遲啦

同埋要消滅女人食完兼夾拎嘅思想,已經男女人工平等,甚至女高過男,入大學女多過男,掉撚轉要男人養?窮人養有錢人,乜撚嘢世界?

鬧囉,鬧就阻撚到人?
要鬧,鬧啲當權者,我唔撚輪到你鬧

鬼佬一家安全做得好? 有呢個諗法既人一定未做過鬼佬地盤,
同埋禮頓係全鬼佬資本公司, 左膠5毛嘈黎做乜, 要吊就中資鬼佬一樣咁吊唔好雙重基準

鬼佬公司當然唔係代表安全一定好,但係門面的安全野就一定唔少得

做你口中人妖都好撚過娶支那女人,做支那蝗,做五毛狗,共產黨黨員